中韓強烈不滿美國向進口太陽能產品及洗衣機加徵關稅

美國宣布向進口太陽能產品和洗衣機徵收保護性關稅，中國和南韓強烈不滿。

這項措施是總統特朗普「美國優先」貿易政策一部分，旨在保護國內生產商免受外國競爭。貿易代表萊特希澤說，這決定再次表明，本屆政府將保護美國工人、農場主人及企業的利益。

中國是全球最大的太陽能板生產國，商務部批評美方濫用貿易救濟措施，敦促美方遵守多邊貿易規則，中方將與其他世貿組織成員一起堅決維權。

南韓說，將向世界貿易組織投訴。三星說，美國消費者因此要多付金錢但少了選擇；LG 說，有關措施將損害公司新廠房創造 就業的前景。

根據美國貿易代表辦公室宣布，美國將在第一年向進口洗衣機徵收20%關稅，其後在第二和第三年遞減至16%；超過120萬部之後，首年稅率達50%，其後在第二和第三年遞減至40%。美國進口洗衣機主要來自南韓，預計南韓企業將受嚴重衝擊。

在太陽能電池及組件方面，美國向超過2.5千兆瓦的產品，第一年徵收30%關稅，稅率在第二至第四年遞減至15%。

精番佢囉

無得玩補貼嬲嬲豬

就係想咁

玩返以前既泛太平洋既條件, 連零件原料都計

傷害中國十三億人民的感情

中國是全球最大的太陽能板生產國，商務部批評美方濫用貿易救濟措施，敦促美方遵守多邊貿易規則，中方將與其他世貿組織成員一起堅決維權。

無恥到佢 明明自己咁多年都唔守規則

唔出口去美國囉,大陸成日話做內鎖都夠嘛

自己有冇比外國電訊商入去支那玩呀?

自己唔守就OK,人地唔守就堅決維權

金融
電訊

咩都唔開放

基本上已經唔會有市場經濟地位
支國係度亂吠

自己乜撚都冇守咁濟

3800

中韓嬲嬲豬呀？